---
title: "جلسه ۱۴۸"
description: "پردازش زبان طبیعی"
date: "1397-04-25"
author: "وجیهه نیکخواه"
draft: false
categories:
    - "sessions"
summaryImage: "/img/posters/poster148.jpg"
readmore: true
---
[![poster148](../../img/posters/poster148.jpg)](../../img/poster148.jpg)


صد و چهل و هشتمین نشست شیرازلاگ با همکاری انجمن IEEE دانشگاه شیراز در ساختمان فنی مهندسی یک برگزار شد. در این نشست با محوریت پردازش زبان طبیعی، آقای مهاجر سرفصل های زیر را مورد بحث قرار دادند. همچنین مثال های عملی با استفاده از پایتون نیز اجرا گردید.

سرفصل های ارائه شده در این جلسه به شرح زیر می باشد:

- تعریف پردازش زبان طبیعی یا NLP

- تجزیه و تحلیل زبان طبیعی در چهار سطح

- مبحث Naive Bayes Classifiers

- مبحث Language modeling

- مبحث Statistical parsing 

- مبحث vectors model of meaning

- مبحث stemming

- مبحث word sense disambiguity

- مبحث Grammer induction

- مبحث Information extraction

- مبحث Spelling Correction

- مبحث Sentiment analysis


فایل های این ارائه را می توانید از 
[اینجا](https://gitlab.com/shirazlug/resources/tree/master/presentations/session_148) 
یا
[اینجا](https://www.slideshare.net/ShirazLUG/shirazlug-session-148) 
دانلود کنید.
